【0707 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

lm

大大大大大

LM

12啦我估

爆

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1285宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1286宗
※綜合各大傳媒報導 過去24小時再多12-16宗初步陽性本地個案嘅消息
※截至0630 一共做咗347,400次樣本檢測
※本港6月共新增121宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0706 1600 確診個案：1205 → 1285 (+80)

等到你了

武肺民間資訊

Hi

大爆發呀

黎睇直播

想屌樓豬屎眼

好耐都冇咁期待

大
我要大呀

樓主好
君君好
all in 大

準備好宣佈爆發鳥

終於都Second Wave

好似香港咁耐以黎，第一次咁多不明源頭既case
之前都係最多一日1~2單無源頭

開好撚大

今次真係遍地開花
唔係好似之前群組個案咁簡單

又有得J竹君

記者朋友記得問問醫生：是否認為跨境學童導致社區再次大爆發

多謝幼蟲同埋探親雞

爆喇

之前一日30本地都係群組爆，咁多不明散收收就真係冇

同埋問初步
如果佢冇講

之前打邊爐家族
人雖然多，但至少仲可以track到
今次？
大家等死

你一定係仔 仲要係肥仔

一個二個又唔聽人講出去集會
當曬醫護係condom
唉

有冇20單本地?

醫生實話唔排除又可能冇關係

你聽日咪知，我地又可以日日見

12

關集會撚事咩

YES
WFH撚全面進場

又要日日返黎MON POST
屌

返工又有野做啦

唔排除=係呀，使唔使我講到咁白啊

大爆發

Hello

正想問你做咩未出現

你唔屌鳩藍屍呀叔唔用罩先?

10.5 大

我都係常客

記者根本唔會問上面既問題

國際速報

- 澳洲墨爾本周三起封城六周以防控疫情
- 日本東京連續6日逾100宗病例
- 南韓新增44宗確診個案
- 美國亞特蘭大市長感染武漢病毒
- 報道指巴西總統有發燒等病徵
- 美國超過291萬人確診 得州托兒所病例增加
- 美國的新型冠狀病毒死亡人數突破13萬

你睇#2

希望又有得home office 啦

書展可以收皮

近幾日，條街好似多咗中國人，今朝係街見到成團人

香港緊貼全球疫情同步爆上去

大大大大大大大大大

報道指巴西總統有發燒等病徵

我都想
日日都爆幾十單

張醫生，又見面啦

原來是我慢了

探親黎香港做7日雞

手足歸位

屌你老母

WFH未？唔想日日塞車

發夢啦淨係唔可以示威 工要繼續返

做咩呀

之前日日訓到晏就 起身就打機食野 夜晚就睇套戲 好正

sorry

好耐冇mon

開始

阿叔唔用罩係抵屌
不過咁多人聚都係有傳染風險
我都係講事實姐

今日應該係半年嚟
武漢肺炎最大威脅嘅一日
全部都唔同源頭

20.5大

WFH

校長訓話

咁樣爆一波 成個暑假都可以收皮 唔通真係要群體免疫先得

變第二支那坡

有冇人知
啲學校係咪特別多支那人？

我公司跟正苦
可唔可以快啲WFH
但覺得啲人已經當左風土病

帶口罩就得啦

D人仲諗住靠呢2個月翻身

相當多本地個案

今次恐懼撚靜靜地贏得唔得
唔好燈死個武肺

死得了

完

忍耐忍耐

都係要返工

何婉霞

每日搭車都好多人咳 放lunch又要除罩 中唔中真係睇你好唔好彩

書展收皮

健康碼點算

口震男出親黎都係大獲野

好多都學生黎
家陣學生唔用罩呀？

對比 0 呢個數字又真係相當多嘅

零售寒冬完左未

美食展都收
BB展又收埋

聞到味

慘喇
數字都俾唔出

停工停課

中位數去到20.5啦

墮馬就有份

快啲問下書展係咪要照搞

HKTVMALL表示WHAT???

帶晒口罩唔係食野嗌下口號
包到你老母都唔認得
睇唔到風險係咩

聽日開始雞絲+菇全部運豬仔去AWE

機場再次強制收樣本驗

入嚟唔使驗 預咗爆啦

哈哈支那人敢黎？
香港大爆發
俾都唔敢黎

最緊要係個數字keep到 爆得一日無用

陸路關口呢

真係唔知 仲要唔止得學校爆

賺錢大撚啦，同病毒傾好數

唔係不嬲都要？

君君

過去24小時多14宗確診個案

咁少 屌

14

好似bio hazard

十四
比想象中少

有豁免檢疫人士中 垃圾政府

岩架啦，大家習慣上網買野

我公司都係跟政府放 快D WFH

繼續健康碼 支那最安全

5輸入

all本地？

即係聽日開大

姐係聽日又見到巴打你啦

有d係聽日

九本地

YES, 多番好多大劣女人 係購物區 成日聽到講國語

14有幾多本地？

國安法帶比香港無比安全
多謝!

未講初步

9

多過12

肯定唔會取消 錢已袋

豁免啊拿？屌你老母 又要搞到麻撚煩

定驚圖

未計初步確診?

9本地

最痴線係 個個都源頭 冇啦啦爆十幾單出黎

肯定多到唔敢講

老實講，71個個都有用罩，但食肆有無罩?

而家搭黨鐵、巴士，點都有幾個唔用罩

咁少?

未 放聽日

140單先講出來啦

波po 好耐唔見你

書展繼續？

今日放咗16個，依家先出9

驚閪咩得果14單
即係唔戴罩落街咳幾咳周圍噴口水先啦

未計初步都有9, 聽日都會有差不多呢D數

寒冬完左接住炎夏

推

9個本地..

觀塘區淪陷

點解日日巴基斯坦同印度都有輸入個案都可以唔做多D措施

黎啦，唔怕中招就黎

原來9本地

呢個真

9個本地

5 inported

3 pp
#1290 F39 菲傭
#1299 M56 #1300 M49 豁免case 貨船crew

咁撚少 屌

都有繼續賭既 冇人識我啦

彬記大爆發

彬記正仆街

好人好姐點會中
中果啲全部抵死

少咗啲喎

得14應該係有啲要等confirm咗先然後計聽日

咁關咩集會事
講到唔集會你唔出街返工返學咁

去食個粥都奶野，全部職員無戴罩？

藍店群組..

豁免Case

彬記群組都中多3個

2 PKSTAN
#1287 M52
#1288 F36
no symptoms

WFH撚敗走

正常
你上一次半山睇下就知
荃灣班仆街廢老又係

廢老粥店群組

#1291 58歲男 的士司機 0701去過彬記
#1295 14歲男 冇去過彬記 但父買過嘢比佢食
父子 住彩暉彩華

#1297 28歲男 0630、0702去過彬記

聽日一定有啦

佐敦茶餐廳

睇黎全部無

但係集會個個企得咁密 完全冇social distancing
如果剩係用罩就有用 醫療專家就唔會提議1.5m distance啦
根本要多管齊下先有用

聽日

每日1400宗先叫我

爆一日就 WFH，太睇得起正苦啦

彬記

廢老粥店

係本地爆發嘅味道

所以ha男係群組

比人屌完唔帶罩仲要鬧番人轉頭

#1289 男 有長期病患
佐敦新發茶餐廳做
0625 發病
0706 轉差 入院

係咩

另一間茶記準備大爆發

5宗無源頭

啲廚房佬好鍾意唔戴口罩喺廚房煮嘢食

9 LOCAL

#1291 M58 taxi 0701彬記
#1295 M14 老豆／仔 病毒外賣
彩輝邨彩華樓

驚你過唔到聽日

1295冇去 掂個盒都中

幾多本地？

食粥送肺炎

會唔會再停課
WFH唔洗諗喇

廢老真係特別弱智

君君剪咗頭髮

關集會撚事呀，你望下個商場幾多人啦

好幾單都係食肆做

想問好耐

打完乞痴用手摸鼻，再比外賣個客

140宗先叫我

迪士尼gg

袁國勇教授點解近排唔見左
係咪佢知道得太多
好想聽佢分享下見解
唔想聽衛生署班垃圾高層

迪士尼開左無耐就出事，根本錯撚晒，仲話搞書展搞動物節，第四波爆發近了
親病毒派又然

周圍播毒

但係老豆無事？

光復WFH 開盤
7.5日中位數
大 1.9
細 1.8

正呀

有廚房佬中佢一定冇帶口罩
準備一波大既來襲

1291 係1295 老豆

老生常談你跟2月佢講既野做足
其他都唔到你控制
要做既都係正苦去做

開唔出

#1292 40歲男 HA員工
住禾輋邨德和樓
0704 唔舒服 馬鞍山睇醫生
0703 去DISNEY 住酒店
6月尾 長州、火車博物館、同朋友食飯、去過新城市

可以答你 係冇WFH

本港新增14宗確診 9宗屬本地感染

本港新增14宗新型冠狀病毒確診個案，包括9宗本地個案及5宗輸入病例。衛生防護中心下午召開記者會交代。

原文網址：

881 IT狗，你搞個copy 搞埋排版好嗎 ? 一舊舊咁叫人點share，屌你老母

比高永文鬧完潛左水

即係粥面群組

#1297 M28 0630／0702彬記lunch
no symptoms 私家醫院驗，++

#1289 M68 長期病患呼吸道
文英街26－28新發茶餐廳 侍應／收銀
0625 狀態變差
0626 私家醫生
0706 聯合 氣喘、咳

亦有機係老豆中左傳

盒咩, 直頭係口水鼻涕噴晒落粥到, 直接食病毒落肚

唔係京瑞廣場咩？
點解係京銳？

老豆咪#1291 已確診

香港旅行咁 周圍去

鋒鍋廚師?

劣下69又繼續整下腸粉同粥

迪士尼仲要酒店
依排酒店多人過咩

擔心佢比人禁聲

IT9就安安份份做毒撚留係屋企啦

好多人去過NTP

sor
好難分

真

哭𠹌佐。。。。

幾單都搵唔到源頭

日日FULL 曬
成堆家庭樂去

IT9

港豬多

9本地
5未知源頭
我有冇理解錯？

正呀幾時執柒佢

睇黎真係好多無症狀隱形帶菌者

CLS

局長話香港人要做自己既遊客

迪迪尼又可以收皮

你班賤民死撚晒都冇wfh

見過有個藍絲阿叔唔戴口罩，串柒柒咁講：
「你叫林鄭落黎同我講」

#1293 42歲
石門豐鍋做
住禾輋邨美和樓

#1294 66歲女
住水泉澳明泉樓
照肺CT先發現有異常就去驗毒

#1296 29歲男
住TM兆隆
教琴 學琴

RTHK 本港新增14宗確診個案 5人源頭不明

冇

好撚不安 聽日WFH未

55

報復性消費，點搵

今日有手足嗰邊和你lunch

老人院仲有2宗初步

屌你老母放D大陸人落黎
公佈下有幾多內地商業往來豁免隔離既人數先啦

Staycation 呀 你好out

一個姐

而家彬記個朵臭哂
以後仲邊有人敢食

本身BOOK左4號去DISNEY食自助餐
好彩FULL左去唔到

廢老算啦

1296
佢d學生

鍾意舊版多啲

跨境學生都大把

幾個姐

【Now新聞台】7月7日新型冠狀病毒疫情消息一覽：

最新：(1635)

本港新增14宗確診個案，其中九宗是本地確診，當中五宗屬無源頭感染；另外有五宗是輸入個案。

黃大仙中華基督教會扶輪中學發通告指一名中三學生確診，今天起停課；灣仔演藝學院關閉，學生會指有學生確診。

消息：慈雲山港泰護老中心再多一名院友初步確診，暫有兩人受感染，在伊利沙伯醫院留醫。

機場抵港獲豁免檢疫人士，包括機組人員及船員，明日起要到亞博館強制接受病毒檢測。

尋日有成間學校grad din 百幾人冇人戴口罩

點解我理解係咪有幾個發病左幾日但而家先報

轉個名咪又開

至少3宗初步確診個案
其中一單係的士司機

你真係好彩

咁撚驚,辭職保命啦

仲搞得成GRAD DIN

開名唔該

9宗

機場抵港獲豁免檢疫人士，包括機組人員及船員，明日起要到亞博館強制接受病毒檢測。

唔出事都唔撚做

癲撚左咩
咁既情況都Grad din

幾多本地先

石門好似有兩間豐鍋?

放寛咗啊嘛

邊個「佢」

新發茶餐廳唔排除有爆發

5 UNLINKED

#1292 M40 HA員工 禾輋德和樓
062x 博物館，長洲，new town plaza
0628 尖沙咀食過飯
0703 老鼠園+酒店
0704 馬鞍山私家醫生 留樣本++

#1293 M42 禾輋美和樓
～0706 石門風鍋做炒餸
老婆都有幫手 +仔+女有病徵

荒死爆得未夠嚴重

佢教琴

為咗永續限聚令

之後應該隨時去都得無人同你爭

其實好多間都有
我細佬嗰間都有

減價

AI 自動識別，有講過豁免嘅地方就唔會傳染

1間

琴日要大升

仆街 有啲痰添好似

石門京瑞廣場一期豐鍋
0701之後去過嘅都要聯絡CHP

迪士尼都幾大鑊
園區都算，仲要去埋酒店住同食
又關得

另外仲有人發燒入院

室內唔限人數嘛

雞煲同shabushabu同名

EMAIL

HA：過去24小時有39宗呈報個案
160人仍留院

應該會封兩三個禮拜先
就算唔封成個樂園都封酒店

廢老點算

1期正門唔係有間豐鍋日式涮涮鍋咩
不過我見佢話老婆幫手炒野,應該似轉角個間

4人出院
#1116 1117 1181 1197

會唔會有人叫雞中招唔認所以搵唔到源頭

搵建制派區議員搞啦

封唔封都唔會仲有人去喇屌

廢老邊識打email
睇email打飛機我就信

不如開盤賭595幾時出院仲好啦

1人危殆 #595
1人嚴重 #1269

宜家FULL到8月先有位

疫情非常輕微
今晚照做gym

港豬唔撚理㗎

居然冇限制

冇源頭睇怕都係跨境學童+比豁免檢疫果D惹到

大獲 真係上番

cls 點解咁多飲食業中招

完全無提過學校個案
係咪過左12點鐘截止就當無
明明學校先最大關注

即係今日一個的士司機中，
一個初步

有冇話佢地仲有冇揸車呀？

呈報應該唔計機場來港檢疫個班?

做尖睇戲游水

去到千幾號佢都仲訓緊

Tak-yuen Wong 王德源 (屯門良景)

政府已確認兆隆苑一宗確診個案。

最後返工日 0702

賭佢有無命出番黎好過

驚西咩恐懼撚煩夠未

垃圾政府 咁多單係學校都唔撚封跨境同特權班撚屌
明眼人都知邊到出問題

39單呈報又比想像中小

0706有無返工?

好彩IT狗毒撚嚟

叫雞?咩黎架?

名都有

估計成個良景商場都要消毒

#1294 F66 水泉澳明泉
做其他檢查CT check到－》私家醫生
0705 樣本樽++
0704－05 NTP／大圍餐廳／水泉澳餐廳

#1296 M29 兆龍院
教琴學琴 幾個site教琴

#1298 F85 老人院
201904～慈雲山康泰護老中心
37院友+十幾個staff

有疫苗先定佢出院先

實有, 除外遊紀錄外, 留香港去過邊幾乎都係靠病人自己認

室內先傳得勁 多謝柒婆

香港獨立都未出到黎

咁多無源頭
除左即刻關返哂啲娛樂場所
唔係都幾頭痕

名係區議員黎應該樓上巴打就咁COPY FACEBOOK

594個no.咁前
係幾時開始入院？

區議員

依家先來大爆發👀

好似3月

屌以為中招條友個名

HA IT 9 住乜撚嘢公屋

該區區議員個名嚟
唔係患者

都4-5個月

KFC

【疫情更新】本港新增14宗確診 9宗屬本地感染

本港新增14宗新型冠狀病毒確診個案，包括9宗本地個案及5宗輸入病例。9宗本地個案當中，有5宗都屬未找到源頭的個案。衛生防護中心下午召開記者會交代。

其中一宗確診個案是安老院舍院友，同院另外兩名院友初步確診。

獲豁免檢疫人士都要留樣本檢測 安老院舍要入住薄扶林賽馬會傷健營檢疫中心衞生防護中心總監黃加慶指，上周末起本地疫情急速變化，情勢嚴峻，由於有獲豁免檢疫人士確診，明天起所有經機場到港人士，包括機組人員及船員，都要到亞博留深喉唾液樣本檢測。而由於今天有一名確診者是安老院舍院友，經現場視察發現有不少密切接觸者，他們將要入住薄扶林賽馬會傷健營檢疫中心，目前正在安排中。

原文網址：

防疫只係拎黎打壓示威者

IT9真係原罪黎

我懷疑好多都係沙田傳出去
原因：東鐵線附近商場，方便支那人

同埋我應該只會去大集團食飯
好老實講，有啲黃店老闆都唔戴口罩
我自己係會去大集團食飯
唔好屌我住，我意思係去sukiya呢種大集團
至少啲員工都識扮下嘢先
啲茶記連樣都唔扮，真係肉酸咗啲

應該送咗入院

明明室內係容易傳播病毒過室外

人地又去迪士尼酒店又去長洲
仲浦過連登仔啦

永續限聚令

之前有人問卓明樓有雞
即刻唔答

好似真係冇提學校

都係幾宗姐

同埋之前又話有學生確診？唔見晒？

你琴晚去左食？

沙田嗰3個係咪已經確診？

問跨境學生仲好啦

1296 教琴條撚屌如果無戴罩的話...

點會收皮
咪又一樣好多人出去
搵條友坐係度睇部機量體溫搞掂

應該係冇病徵唔計

講到係咩高尚職業咁

學生確診計落聽日？

冇 最後係0702

學校冇提過？

開關口未？

Dr. Wong無見一排好似老咗

涉及跨境學生所以唔提

計落聽日咪冇咁肉酸囉

截左數 唔駛講 等下一日先交代

話你知而家就算突然成萬人出事 今日都唔會講 唔計今日

係咪好荒謬

唔戴罩
成日覺得無事
講真，你廚房唔戴罩ok
因為都係嗰啲人
但如果你係做埋水吧嘅
你要對咁多廢老
根本就好危險

白頭髮多咗好多

it 部可以係普通文員, 唔一定真係做it

楊局腸出黎講句野啦
咁都唔停課
一係就禁晒班跨境學生先啦

你當佢公務員咩

社區爆發

個粥鋪咁毒食個外賣都中招

好肉酸
明明今日確診但當聽日

係

比人問會唔會關跨境人士事即刻啞咗

記者可唔可以問正苦會唔會考慮wfh

邊個夠胆話誇境學童係源頭？有可能巳觸及國安法，後果自負

直認社區爆發

當佢有戴罩 但衫呀袋果d都會有菌
如果佢係上門教 個學生在家唔戴罩都中啦

有可能計落聽日

入面堆廢老睇怕都走唔甩架啦

Dr. Wong: 未來14日好重要

Dr Wong: 現時出現社區爆發，未來幾天非常關鍵

唔係衛生署決定

廚房唔戴罩點會ok，你待應都同廚房有接觸啦
同埋廚房中左，d毒飛曬落d野食度，然後比人食返

有冇講幾多間學校停課？

你睇得出呢個政府幾荒謬幾肉酸未

截左數唔講都講得出

本身話今日唔開記者會嫁

支那肺炎｜中華基督教會扶輪中學周三起停課14日 學生批「煞停」放學引混亂 (16:25)

黃大仙中華基督教會扶輪中學發通告，稱該校一名中三生確診感染新型冠狀病毒。有學生稱，學校明日（8日）起停課14日，學生獲發深喉唾液樣本瓶，明早8時回校交樣本作病毒檢測。

就讀中三的「企鵝」（化名）於下午3時許離開學校，稱學校今早（7日）近9時突然宣布放學，部分學生離校後，校方又突然煞停放學安排，有學生當時已返回家中，批評校方處理手法混亂，「如果有同學係帶菌（病毒），咁都惹晒出去啦」。他稱，校方自明日起停課14天，校內考試已取消，對再度停課感興奮。

明報

佢地邊敢出聲
快撚啲停哂班跨境學童啦屌

條友仔正宗係扯線公仔黎，
幾時到佢下決定丫

有無人知茶餐廳英文係咪真係讀茶餐廳？

之前咁多都唔認，依家幾單就認

老人院廢老都無出去係點瀨嘢

今日

講講吓英文無啦啦茶餐廳

cha chang ting

對再度停課感興奮

涉及國家機密

locations
新發茶餐廳
豐鍋

企鵝

順便講埋
旺角一啲甜品黃店嘅老闆
麻煩你戴好口罩

問佢建議都得掛 逼佢答姐
雖然都預答非所問/射返比陳笑恥

光復香港
時代革命

我講緊要打敗武漢肺炎

個中三仔仲識諗過果廢物

人之常情

茶餐廳既英文唔識講

外國都係咁 唔好為反而反

豐鍋錯左啦

不了 wfh公墓員又俾人鬧

佢邊炒野邊打個乞痴/講野噴口水你盒野都唔駛要啦

廚房佬一定唔帶, 熱喎

聽日十號風球 龍捲風

個客投訴, 老闆鬧返個客轉頭.

又係
不過我諗廚房佬應該好少戴口罩

又bin

問跨境學童未？

真係cha chaan tengs

依家5點問緊個記者問到好似嬲爆爆咁

笑到我仆街

應該係初步確診唔計
計落double check confirm 嗰日條數

cha chaan teng

佢可能係俾其中一個學生感染
去廁所都可能留左病毒啦

原來係連登仔無知sor

支那肺炎｜石門雞煲店廚房員工確診 昨退燒曾上班 (16:10)

本港今日（7日）新增多宗新型冠狀病毒個案，其中位於沙田石門的豐鍋雞煲門外貼出告示，稱餐廳一名員工確診感染新冠肺炎病毒。

餐廳女職員回覆記者查詢稱，一名年約40歲的男員工今早確診，他在廚房工作，幾日前曾輕微發燒告病假，至昨日（6日）退燒並有上班，確診後今早致電通知老闆。餐廳今日暫停營業及進行消毒，衛生署人員已到餐廳為員工抽取樣本檢測。

明報

記者問題可唔可以pro d簡短d呀

我都諗到呢個

屌你老味
簡報會都有笑料

京瑞廣場一期冇錯
好似仲有一間

係未見過廚房佬帶罩

外國會開槍 唔好為反而反？

外國都有國安法 唔好為反而反？

報哂出黎都唔講？ 而家重要係懷疑第三波爆發呀
咁樣都可以照舊唔交代？
個病毒係咪會等你交代好先開始去傳染人？

源頭咪係跨境個啲 又唔使驗又唔派手帶

老人院
1確診
2初步
1人發燒送院

噢
茶餐廳伙記傳開晒

你張圖係正門個間
中招係樓上

健身室同埋球場係咪唔會再封

無人提學校嘅

好似未確診？

聽日一定八號

會話你無同理心, 刻薄

記者唔該

問最近咁多學生確診
跨境學生係咪可能播毒嘅來源

垃圾 IT 9 去乜撚迪士尼
IT 9 就應該有 IT9 嘅覺悟
留係屋企咪好lor
仲同街走
正廢物

彬記粥麵咪係咁

好開心
功課未做完

我屌你老母，你係要放人落黎麻，我中左肺炎發燒我死都唔會去醫院，肯撚定傳到一街都係，你要玩大佢我就同你玩大佢

封閪咩

防疫用黎打壓示威者

依家仲要多個秘密基地，啲病毒跨境四圍走

又唔係佢食, 理得你死

去狗屋就好了

今日要交嘅功課未做完咩

我po openrice link算

啱啦
屌多啲
真係反作用力

下面個間前身賣小籠包,話習大大去過
可能報應黎

熱到癲仲要有時出去食煙

03年都應該係咁

想封就去健身房同球場示威啦

政府就係想咁

張竹君：現時為第三波疫情，避免出現社區大爆發

好似之前無聽過佢地話擔心社區大爆發，今次就有擔心

03年都冇停咁耐，更加冇復完又停

後補咪得囉

真咩
但可惜聽聞中既係樓上嗰間

我想講
我好似n日前開始咳有痰
心口痛

獲豁免檢疫人士都要留樣本檢測 安老院舍要入住薄扶林賽馬會傷健營檢疫中心

衞生防護中心總監黃加慶指，上周末起本地疫情急速變化，情勢嚴峻，由於有獲豁免檢疫人士確診，明天起所有經機場到港人士，包括機組人員及船員，都要到亞博留深喉唾液樣本檢測。而由於今天有一名確診者是安老院舍院友，經現場視察發現有不少密切接觸者，他們將要入住薄扶林賽馬會傷健營檢疫中心，目前正在安排中。

原文網址：

放暑假啦唔交啦

真係垃撚圾 IT狗都中招

君君成日講講下自己笑 好cute

泳池仲開緊

好想翻學呀屌

經機場到港人士

張竹君：一日已經有好多唔同源頭嘅個案，而且啲個案多數都去過好多地方，難追蹤

多人曾光顧粥店茶餐廳 5宗未發現源頭

本土個案包括一對58歲及14歲的父子，父親是一名的士司機，本月一日曾到坪石邨有患者確診的粥麵店光顧，另外一名28歲男患者亦曾去過粥麵店，自行到私家醫院化驗確診。一名68歲男患者，是佐敦文英街新發茶餐廳的待應，他有長期病患，昨日情況轉差，到聯合醫院急症室求醫後確診。另一名曾光顧茶餐廳的人士亦初步確診。

其餘5宗本地個案都未發現源頭，包括一名40歲醫管局員工，他在禾輋邨德和樓居住，本月初曾到迪士尼樂園及園內酒店居住，潛伏期內到過火車博物館、長洲及新城市廣場，亦與朋友在尖沙咀食飯。

另一名42歲男患者亦住在禾輋邨美和樓居住，是石門京瑞廣場豐鍋餐廳的廚師，他的子女亦不適送院。另外兩名患者，分別是66歲女子及42歲男子，住在水泉澳邨明泉樓及屯門兆龍苑。最後一宗個案是慈雲山一間護老中心的85歲女院友，同院亦有兩名長者初步確診。

其餘５宗餘入病例，患者分別來自菲律賓，巴基斯坦及兩名免檢疫船員。

原文網址：

林鄭都有
cute唔cute？

Milf

應該話間野chi na有間,香港係分店
貼左張野話習大大食過chi na個間
間野經常都無人去,易左少少裝修就變左日式野

話說好擔心沙田間黃酒樓做唔住

因為跨境學生係陸路嚟

Cls 又關開槍 國安法事
打橫嚟講你仲肉酸
外國都一樣有cutoff time
佢點準備個交代會我唔撚知
睇嚟都要搵返當時人去過邊度，接觸咩人，傳播鏈幾大etc
唔撚駛準備咩屌你 講錯野好撚大鑊㗎

你咁樣拉埋黎講我就睇唔撚順眼

日式個間應該紅

快啲出街，全港一齊中肺炎，反正香港都無撚得救，肺炎係我地最強既生化武器

金陵湯包
食過好撚難食

其實依家啲餐廳hea撚到爆，啲枱密質質，尤其酒樓

各位記得幫襯番沙田黃酒樓

大圍邊間餐廳

#1293
0706 最後返工?
0704 發病
0705 睇醫生
豐窩廚師

#1295
中華基督教會扶輪中學學生

#1296
教琴
去唔同地方教

國安人員呢，執行緊職務可以唔受查

哇死得

#1295 扶輪中學case

今日派咗樽
學校學生個個有戴口罩，返半日學
但個別有同朋友出去食嘢，朋友需要送往檢疫中心

聽日仲撚勁

北京返嚟果幾個愛國人大代表呢

你問個全體無撚得WFH既部門建唔建議WFH

呢個真心驚

今日收到一萬 本身諗住封ntp apple買iphone
而家上網買算

Tak-yuen Wong 王德源 ( 屯門良景區議員facebook )

有關兆隆苑確診者，資料唔係好多，但少少資訊可以俾大家。
居住樓層我唔知，部門都唔肯講，望諒解。
曾到啟豐園看私家醫生，現於屯門醫院隔離病房。

佢話希望學生會交樽
d學生識唔識用都一回事

好似係有個非院友發燒

#1294
住水泉澳明泉樓
0706 送樣本
0704 新城市廣場、大圍美源餐廳、水泉澳太子燒味

間琴房出晒事

幾時公佈home office

演藝學院嗰個好似未公佈？

我Home咗幾個月

可能計聽日

黃大仙中學嗰個點 聽唔切

吐口水好難唔識用喎

係咪就係#1296？教琴似係？

#1295咪老豆買粥外賣傳比仔
然後個仔傳比同學

會唔會就係#1296教琴學琴？

分開兩日，睇落無咁多case
on9政府

沙田爆無誤
好大機會支那蝗
直覺同我講中大好有機會都有事

d 粥有肺炎病毒？

應該係留咗d個案聽日再公布

然後聽日確診嗰啲當後日

暫時停課+同學驗毒

cable下面仲係碌緊初步確診，唔知係咪未update

其實香港話係用留痰化驗，但唔知做咩用晒深喉，唔知係咪醫學上定義，所以冇咩人點理

可能老豆傳仔

魚片肺炎粥

政府有無咩特別措施

IT狗食自助餐？

因為要驗支氣管嘅cell

上次home完覺得太美好。。。。

廚房佬確診最大鑊，10個有9個做嘢都唔戴罩

IT狗都唔安份守己食頹飯
學人食自助餐

有一單食過自助餐

拉寬啲嚟睇，日日都有

咁撚焗
班廢中實唔戴

我呢條問題嚟 唔肯定係唔係
但記得it狗去迪士尼嚟

機場黎既免檢疫人士要留樣本
深圳灣唔撚洗
姐係等於無做過野

話緊你邏輯有問題呀傻仔
外國有 所以香港有好正常？

咁係咪Cut-off time後發現社區大爆發就唔駛出黎講呀
等到聽日記者會先講返琴日社區大爆發wo

本身今日係唔打算開記者會嫁 因為截左數

未夠恐懼

IT狗好有錢

自助餐好撚貴咩
下午茶都有啦

0706 送樣本後確診

諗起就正，果日食過果班人全部高危

我見有d片要插勁入

IT狗HA員工嚟

一個星期返兩日或三日，又可以遲d 起身，慢慢食早餐，收工仲可以煮埋飯，好正

咁不如索性機埸都唔撚洗留啦
on撚9

YES
仲係入面住埋酒店

因為我都聽到好似有2個人係入過迪迪尼
一個住酒店+自助餐
另一個唔清楚

要返工都冇得唔出去食

前幾日出新城市中午飲杯野，旁邊已經坐滿成堆支蝗

#1269 坪石杉記粥麵鋪工作
#1291 (老豆)係坪石間粥麵鋪買外賣比#1295(仔)
#1295(仔) -＞黃大仙扶輪中學

重點係佢去咗好多地方周圍玩咁撚爽

條鏈長到金大仙同沙田點算

似係送大禮啦

沙田水泉澳邨、禾輋邨及屯門兆龍苑皆有未知源頭個案

另外4名未知源頭個案，一名42歲男患者亦住在禾輋邨美和樓居住，是石門京瑞廣場豐鍋餐廳的廚師，他的子女亦不適送院。另外兩名患者，分別是66歲女子及42歲男子，住在水泉澳邨明泉樓及屯門兆龍苑。最後一宗個案是慈雲山一間護老中心的85歲女院友，同院亦有兩名長者初步確診。 其餘５宗餘入病例，患者分別來自菲律賓，巴基斯坦及兩名免檢疫船員。

原文網址：

[url][/url]

中大仲話九月照返
唉，一齊死啦各位

開番之後自助餐係放題形式，但坐佢附近果d人都有機會奶野

旅客遊香港咁
又火車博物館 又迪士尼咁

幾開心唔知有冇一路講一路笑

真呀😇 之後又要翻翻公司，覺得係公司其實好無謂🙂

你老闆 送得樣本都知自己可能有機會啦 仲要周圍去

有病人確診前曾在急症病房過夜 同格7人列密切接觸需隔離

另外，醫管局指，昨日聯合醫院一名男病人，確診前曾在急症病房逗留一晚，沒有做過高風險程序，但同一病格內的7名病人會列為密切接觸者，需隔離檢疫，病房的醫護人員有合適保護裝備，沒有人列為緊密接觸者。 至於仁濟醫院早前有16位同事照顧過確診病人，經病毒檢測後全部呈陰性，其中一名被界定為密切接觸者的護士，已入住檢疫中心。

原文網址：

跨境學生唔使檢測
同放人播毒有乜分別？

重點係有冇同行
如果一條毒撚就冇事

黑警話去買外賣有結果未

＊慈雲山安老院舍85歲女院友確診，兩名同院院友初步確診
＊同院30多名院友需轉往薄扶林賽馬會傷健營檢疫中心隔離
＊另外4宗個案未知源頭，2宗住禾輋邨，另外2宗分別住沙田水泉澳邨及屯門兆龍苑
＊ 40歲住禾輋邨醫管局員工，月初曾到迪士尼樂園及入住園內酒店
＊ 58歲的士司機曾到坪石邨粥麵店，同確診兒子讀黃大仙扶輪中學

原文網址：

次次都係比大陸害

香港人平時都係依啲架啦
係依個時勢去迪迪尼有啲on9嘅

毒撚一個去迪迪尼

實有啦
去呢種地方無fd點去

暫時得#1295係學生

仲要老婆又要一齊wfh, 多左機會啪啪啪

IT毒撚未必有都未定

It狗 40歲
我估係帶埋老婆仔女一齊？

#1293 有三個仔女 唔同學校
仔女都有唔舒服

港共政府係咁
為瀨共永遠扮睇唔到

當佢單拖去迪迪尼
但佢住公屋應該係同家人住

記者係咁出力鞭屍

分三間學校播毒

58歲的士司機曾到坪石邨粥麵店，同確診兒子讀黃大仙扶輪中學

仲以為佢老豆都一齊讀呢間中學

把握機會、確診後就冇得玩了喲！！！！

佢地有無返過學

邊有問到跨境學生

#1296
0616最後返學日

好似有

鼓勵做

演藝條友？

繼續返學啊？

北京昨日零確診 新發地市場人士陸續解除隔離

北京過去一日沒有新增的新型冠狀病毒確診個案，是自上月新發地批發市場爆發群組感染以來首次零確診，而新發地批發市場集中隔離人士，陸續解除隔離，第一批約5000人將開始轉運安置，市場消毒結果亦合格。市疾控中心副主任龐星火指，零增長不代表零風險，由於仍有數千人正隔離觀察，及有31名無症狀感染者，不排除未來一星期，再有新增本土病例。

原文網址：

張竹君：可以稱為第三波疫情 憂現社區大爆發

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，現時可以稱為第三波疫情，擔心會出現社區大爆發，因為每個個案都曾到過很多地方及見朋友，令追蹤變得困難。不過她估計疫情仍是以人與人接觸為主，而非空氣傳播，否則會出現更多個案，亦更難以發現源頭。 她又指現時出現院舍個案，特別令人擔心，因為長者抵抗力差，更易出現併發症，大部分人長居院舍，亦令傳播風險增加。

原文網址：

應該係
29歲

小學本身應該八月先放暑假
但依家我諗要早放一個月先得

黃加慶：料社區傳播鏈一直無斷過

衞生防護中心總監黃加慶指，目前已可以說本港出現社區傳播、甚至社區爆發，估計社區傳播鏈一直無斷過，只是病毒水平低或傳播不頻密，形容短時間出現多宗個案是「唔太好彩」。 他指，目前很難判斷感染源頭是否獲豁免檢疫人士，抑或已完成14日檢疫人士。由於安老院舍出現個案，政府會收緊相關措施，將盡快公布。

原文網址：

Thank you very much

係之前check太少
依家一口氣發現咁多先好

每日 2500 個跨境學生來往中港

馮黃鳳亭中學 崇真小學

係咪因為班跨撞學童同班人只係要家居檢疫？

搞全民檢測又唔撚搞

不過暑假賺錢機會byebye

15號開，2-3個禮拜，明哂啦

屌你老母，扶輪中學喺我屋企附近，
呢次真係含得撚橡皮糖

幾個月前連登仔仲話每單都會講明源頭所以港共做唔到假

屋企人做廚房
佢話入面熱到好似火山咁
根本冇人戴
就算戴左幾分鐘之後都濕哂唔用得
同埋啲廚房佬食野唔用公筷

都唔知邊個邏輯有問題 cutoff time係正常程序 唔撚駛人手去做咩大帝
佢聽日唔再講你咪聽日再屌囉
咁撚勞嘈 新聞都講咗係咩學校咩班級囉

你今日check完聽日中都係冇用

香港01 = 中國人

雞仔聲終於翻黎

又係01支那人

不如至少成個沙田同黃大仙/坪石驗一次

鄉音01

我去過好多次新城市添
巴打冷靜
要死一齊死

5:30又嚟譚仔口音記者

01 用哂 支那人 仲話 前線黃

老人院有pt職員 分別於兩間確診老人院院都有返過工

hk01 支那人

屌你老母譚仔幾時派記者出席記者會

XG01想點樣

支那蝗

佢d口音，無一隻字係正音

香港自創第三波
全世界主流暫時都係講緊第一波穩定咗一排，依家跡象有第二波

#1292 個囡 火炭培基小學

#1293 仔女馮黃鳳亭中學?、崇真小學

#1295 中華基督教會扶輪中學

#1296 演藝學院

元朗光明英來學校—未知
北區鳳溪創新小學—未知

講真你廚房都唔戴口罩
咁食飯用唔用公筷仲有意義咩？

明明係記者問算唔算第三波
君君答都可以咁講嘅

總有班戇鳩會話你集會比籍口港共賴

成個觀塘同荃灣先啦thx

真係多得跨境學生唔少

25號病發6號先入院

第1波支那送毒
第2波留學生
而家咪第3

大丁早排出片叫人去迪迪尼

強制停食店14日 又嚟？

01邊撚到黃呀 咪撚玩啦

又係支那雙非？

開曬火又密不透風
你試吓帶吓就知

微波爐大法好

幾撚時停課

暗示可能停課

賴社交活動啦

同意啊

但如果你做過廚房就知廚房夏天真係熱到仆街

Ching又唔好咁樣拉埋嚟講
大J唔通識預言咩,點知會咁啱有單
一陣又比位D child登仔入

又Spin走

不如答我

咁係咪Cut-off time後發現社區大爆發就唔駛出黎講呀
等到聽日記者會先講返琴日社區大爆發wo

正常程序？而家武漢肺炎係疫症 同人講正常程序？
以後新聞講得啦 衛生署唔駛出黎講 交哂比新聞報就無問題

個政府做到咁hea咁廢 都唔屌得

健康碼變咗動詞

依啲柒婆就會出嚟講

講真
我當你有罩做廚
炒兩炒野一定濕哂
即係有罩都無撚用

我記得食buffet會team kill..

答多2條

傾緊全港停課

【Now新聞台】7月7日新型冠狀病毒疫情消息一覽：

最新：(1700)

本港新增14宗確診個案，其中九宗是本地個案，當中五宗屬無源頭感染；另外有五宗輸入個案。

新增個案包括慈雲山港泰護老中心，一名85歲女院友確診，院舍內亦有兩名分別79歲和67歲的男女院友亦初步確診。

當局亦指有一宗初步確診個案，患者是的士司機，曾到佐敦渡船角新發茶餐廳。

沙田石門一間火鍋店，一名42歲廚師確診，餐廳貼出告示通知停業，他住在禾輋美和樓。

同邨另一名居民亦都確診，他是醫管局總部資訊科技員工，在九龍醫院資訊科技大樓上班，最後上班的日子是上周四，工作不用接觸病人。

坪石邨一間粥麵店早前兩名員工確診，兩名分別58歲和28歲男食客亦新增確診，其中一人14歲兒子亦受感染。

黃大仙中華基督教會扶輪中學一名中三學生確診，學校今天起停課；灣仔演藝學院關閉，學生會指有學生確診。

機場抵港獲豁免檢疫人士，包括機組人員及船員，明日起要到亞博館強制接受病毒檢測。

記者都幾惡

MC八婆聲

WFH呢

d八婆

今日咁多宗仲想走？

啲尿咪黃囉屌

有冇人覺得武漢肺炎傳播力強左

問自己老闆仲實際啦

黃大仙
沙田

之前都話個病毒進化咗

日本講緊要分定細碟包曬保鮮紙先可能好啲

黃大仙仲要勁多老人家

港泰護老中心封閉 兩名院友發燒送院

有院友確診的慈雲山港泰護老中心封閉，不准探訪。衛生署及醫管局醫生中午前進入護老中心了解情況，先後有兩名院友因發燒由救護車送院。衛生防護中心指，院舍共有30多名院友和10多名職員，經現場視察發現有不少密切接觸者，他們將要入住薄扶林賽馬會傷健營檢疫中心，目前正在安排中。

早上在護老中心，有年過九十的伯伯，早上前往探望太太，指過去一個月左右，都可以進入院舍探訪，為太太餵飯，但近一兩日，中心主管向家屬指院內「有人有病」，因此他不能夠入內，只可以隔著大門玻璃與太太對話。伯伯又指，院友本來不用戴口罩，近日才要全部戴上。

原文網址：

又話有個pt職員兩間老人院都有做？

之前同枱食飯/親屬都有機會無事
依家就有事

有d 公司睇限聚令係點，我公司都係等限聚令一出就WFH

張竹君：你講香港失守就差唔多

演藝學院有學生確診 學院即時關閉

演藝學院證實接獲通知，一名學生確診。根據記錄，該名學生自6月17日起未有回校，但為全體職員及學生的健康和安全，學院決定關閉校園，並要求所有學生和職員離開，下午將會在校園進行徹底清潔和消毒，包括所有場地設施、課室、辦公室和公共空間。

原文網址：

垃圾MC

元朗同北區既學校
ip都唔洗check啦
無可能唔緊跨境蝗事

？？

而家有D自助餐係要你帶哂口罩先准行出去，然後員工幫你夾野食
如果係呢種就好D

咁仲叫唔叫自助餐

因為東方問可唔可以形容為黃大仙同沙田失守

邊有可能
香港咁多人

Disney 酒店有冇包自助早餐？

又係果件態度差

唔洗戴口罩

竹君BB：「你話香港失守就差唔多。」

Who say

竹君BB

醫管局資訊科技部門一名職員確診 工作不需要接觸病人
2020-07-07 HKT 17:30

本港今日新增14宗新型肺炎確診個案，其中9宗為本地個案，患者中有一名為醫管局職員。

醫管局表示，確診的醫管局職員自上周四起沒有上班，亦沒有共事職員列為緊密接觸者，醫管局已清潔患者的辦公室，並安排與患者一同工作的職員在家工作。

醫管局總行政經理何婉霞指，患者任職於醫管局資訊科技部門，於九龍醫院資訊科技樓工作。上周四之後未有上班，當時沒有病徵，他亦沒有需要接觸病人，上班時一直戴口罩，同層共事的職員亦有戴口罩。患者上班時沒有與同事一同用膳，因此沒有將同層辦公室共事的約70名職員，列為緊密接觸者。醫管局會安排有關職員在家工作，有需要時會檢測，暫時未有人出現病徵。

醫管局又指，昨日確診的一名患者，曾於聯合醫院急症病房逗留一晚，當時有7名病人同房，會將他們列為密切接觸者，安排他們隔離檢疫。

又好似有啲道理
不過用膠片個隻擋一擋都好

食過一間要帶口罩，有個職員會俾野清潔雙手先可以拎野食

01本身都紅 唔好亂咁抽水

我前兩個星期係灣仔食佢係咁做
仲封埋細台唔比坐

想問disney 果個係邊日去 3/7 定4/7
隔離同事去咗

啱
同埋一人一部掛頸風扇

又停

住水泉澳做廚房條友有3個仔女？

香港自己復一定冇嘢
係都要叫埋支那蝗蟲

應該2日都有
你住酒店都唔會住一日吧??

原來唔用間段峰值計法

呢個計法可能遲下10波都唔夠用
同埋第3波可以計印巴裔菲裔返港
依家第4波

然後分別讀三間唔同學校好似

九州暴雨增至逾50人死亡 當局向131萬人發疏散指示

日本九州持續受暴雨侵襲，重災區熊本縣增至52人死亡，11人失蹤，福岡縣亦有1人死亡。當局向福岡、佐賀和長崎部分地區發出大雨特別警報，大分縣日田市凌晨時份每小時降雨量達88毫米創新高，有河水氾濫，熊本縣多個村落淪為孤島，福岡縣大牟田市有避難所被水圍困，縣政府請求陸上自衛隊協助拯救240多名被困災民。消防廳統計，除了宮崎縣外，共向九州超過131萬人發出疏散指示。

首相安倍晉三指示官員竭盡全力拯救災民，呼籲國民保持警惕，留意地方政府發佈的資訊。

原文網址：

唔係馮黃鳳婷同崇真小學咩
pin有寫

公屋特別中意生仔真係

公務員home office未

#1293 石門豐鍋 廚師
未知邊一間

老老實實，我本身係唔贊成復課，
6月中先復，返得一個月都冇，重要淨係返上午，真心唔知返黎做乜

特別係跨境學童班撚樣，真係累人累物

小息搵隔離班吹吹水先

BB唔知有兩間
應該下次資料要講曬鋪no

呢啲咁近嘅分店 分分鐘兩間都有返過

收到風一長沙灣商業大廈有人確診

父親節後既14日內開始爆發
父親節全部餐廳爆曬，一聽就知會出事

但就咁睇相嘅話
2間野個感覺唔似同一個集團喎

#1295
學校叫學生留低交樣本

又有

咩case

我即時諗起九巴960線！
可以直接往返灣仔同演藝

檢查醫院通風系統啦仲講

旅遊業係咪已經收咗皮

有資助，不怕！

樓上

邊幢

有D 有病都唔撚睇醫生
睇醫生又唔會同你驗
正

都好嘅，一齊用曬政府啲錢

依條線
啲毒隨時播到去大西北

廢中:驗要比幾千 不了
是但開幾日藥我算

樓上

樓下

東網記者今晨(17日)到達該校，學校如常上課，校長鄺永燊以學校廣播系統，向全校師生講解澄清相關同學缺席情況。此外，跨境學童到校時校方為其量度體溫，部分學童疑因天氣炎熱初步量度到較高體溫，其後個別再由職員以紅外線體溫計量度體溫，證實均無發燒。據了解，學校於日內進行考試，校方已安排獨立課室供跨境學童考試。

消息指，涉事學校今日有約90名學生缺席，其中包括47人指因擔心疫情未有上學，另20人身體不適，其中有6名為跨境學生，亦包括昨日發燒缺席的3名學生。

據網上貼文指，該校昨日疑有4名中三跨境學生發燒，其中一人其後坐輪椅早退，有部分發燒學生於進入校門時曾被檢測出體溫偏高，其後再次量度時體溫下降，故被允許進入學校繼續上課，其後再被發現發燒。該Facebook專頁亦呼籲家長為學生申請在家教學，以減學童感染風險。

當區區議員林淑菁亦引述消息，指有該校家長獲悉有約5至6名跨境學生發燒，實際數字有待確定，並已聯絡該校校長了解。

校方於今日(17日)凌晨發出通告，確定該校22名中三至中五跨境學童中，分別有5名中三及1名中五學生於昨日請假缺席，其中報稱發燒者有3人。而已回校的師生中，並無任何發燒、早退、嚴重不適或須送院個案。澄清網傳該名需坐輪椅學生因在校時曾感身體不適，惟職員多次探熱均顯示該生沒有發燒，至放學時情況好轉故正常離校。

校方亦指，至昨日深夜並未收到有任何學生確診或確診人士密切接觸者報告，校方亦已安排在相關課室進行消毒清潔，將繼續嚴格遵從教育局及衞生防護中心的指引，並會就學生缺席情況諮詢教育局及衞生防護中心意見，進一步完善學校的預防及跟進措施。

聽日嘅case?

我一睇佢話住兆隆讀演藝，個腦即出960！
因為我好間中都會搭呢條線，好在最近無搭啫

啲口罩一濕到透已經冇用啦

講白d?

有無1296資料

瞓咗無睇
肯停課未

食過上面，做雞煲小菜，lunch好抵食
樓下係頂左以前小籠包間鋪，開左冇耐

肯停工停課未?

班班車爆到滿瀉

源頭不明？

話明武漢肺炎

出自支那基本80%機率

我依家先留意到logo
但d裝修係2個風格

中學不嬲寫chinese restaurants

Chinese restaurant可以解做酒樓

Chinese restaurant 唔係茶樓咩

#1296 29歲男
住屯門田景兆隆苑
會去好多地方教琴
演藝學院學琴 最後返學日係0616

唔該你

直接開名啦屌你咩 驚乜春姐你

唔記得啦 果陣當係茶餐廳 呀sir又冇話咩
就當係

樓下上高有人講咗係頂手鋪
之前係小籠包

張竹君：如香港控制不好疫情難推健康碼

發佈時間 2020-07-07 17:58最後更新時間 2020-07-07 17:58 衛生防護中心傳染病處主任張竹君，回應健康碼制度會否因本地疫情而推遲，她指健康碼需要雙方同意，包括彼此都控制到疫情，如果香港控制不好，可能別人都不想與香港實施健康碼制度。

原文網址：

源頭係咪呢班小蝗蟲有份

張竹君：如香港控制不好疫情難推健康碼

衛生防護中心傳染病處主任張竹君，回應健康碼制度會否因本地疫情而推遲，她指健康碼需要雙方同意，包括彼此都控制到疫情，如果香港控制不好，可能別人都不想與香港實施健康碼制度。

原文網址：

衞防中心指社區傳播鏈很厲害 限聚令等措施應收緊
2020-07-07 HKT 17:59

本港今日新增14宗新型肺炎確診個案，當中9宗為本地確診個案，其中5宗源頭不明。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，社區傳播鏈很厲害，一日內出現多個源頭，指可以形容為「第三波」爆發，擔心會出現社區大爆發，認為市民及政府要合作、限聚令等措施應該要收緊，才可以斬斷傳播鏈。

被問到會否涉及空氣傳播，張竹君表示，暫時的個案顯示主要是人傳人為主，若空氣能傳播應該會涉及更多個案。

張竹君表示，擔心安老院舍會出現爆發，希望盡快撤離院友、隔離職員，以截斷傳播鏈。她表示，社區有隱性傳播，多名患者均沒有病徵，不排除經員工、或可外出的院友感染。

衞生防護中心總監黃加慶表示，相信社區傳播鏈沒有斷過，只是近期短時間內有較多個案出現，形容「唔係幾好彩」。被問到學校是否應該停課，黃加慶表示，政府已考慮相應措施，有決定會盡快公布。

貿易廣場

田景梁灝文

<有關兆隆苑肺炎確診個案>
今日突然有10幾單肺炎嘅確診個案，雖然田景範圍無，不過與田景一路之隔嘅兆隆苑就已證實係有一宗確診嘅個案——
- 個案編號：1296
- 病者為壯年男子，從事音樂教育行業
- 病者並無外遊紀錄
- 病者現時已於屯門醫院留醫
- 根據衞生防護中心嘅公佈，相關病者斷定為「源頭不明」。顧名思義，即係喺醫學上並未能夠知道病者從何染病。
- 有唔同消息指病者去過某間餐廳用膳，以及去過某間診所睇醫生，就我所知，暫時都未有證實資料反映佢實際係去過啲咩地方。
////////////
現階段我哋所知嘅措施如下：

- Tak-yuen Wong 王德源 已經通知管理處，並與管理處商討相應嘅清潔措施；

- 雖然現時未能完全證實病者過去數日去過咩地坊，但考慮到良景商場係良景範圍最多人流嘅商場，所以我哋都已經聯絡過良景商場嘅代表加強清潔，以作預防。而商場方面亦表示如果證實病者真係入過商場的話，必定會安排徹底嘅大清潔。

- 相關衞生部門職員亦表示，如果病者有同住者，該些人仕亦會安排入隔離營。
/////////////
坦白講，今日突然有一系列嘅確診個案，突然咁樣爆發，資訊都幾混亂，我哋嘗試替大家整理消息，等大家可以掌握到個情況。

另外，雖然病者現時被定為「源頭不明」，我哋都會擔心，咁會唔會係社區爆發嘅先兆呢？坦白講：我哋大家都唔知。所以我哋都秉持一直以來嘅主張：疫情其實一直都未完嫁，希望大家保持警剔，但同時要保持理性，唔好亂——保護好自己，就係保護大家嘅最好方法。
亦祈望各位田景良景人可以平安，保重。

佢4/7睇醫生

【直播預告】食衞局局長陳肇始晚上七時半就最新疫情防控措施見記者

食物及衞生局局長陳肇始教授、衞生署署長陳漢儀醫生和醫院管理局行政總裁高拔陞醫生今日（七月七日）下午七時三十分在添馬添美道二號政府總部西翼地下大堂就有關2019冠狀病毒病的最新防控措施會見記者。

建議收迪士尼皮

而家咁多人豁免隔離 一到假日又咁多人住酒店
成班赤裸裸坦蕩蕩咁既泳池面貼面背貼背
其實酒店大規模爆發係遲早既事

截咗數唔計今日

0703去disney

堅定流？

佢12、1點就截
打後先有消息嗰啲入曬聽日數

跨境蝗
夏天+鬆懈
自助餐 父親節d 枱
迪迪尼

求其數都數到幾樣

由開始驗到有結果(初步陽性）好似要7-8個中
咁初步陽到確診要幾耐？
係指驗多次姐係多7-8個中？

美源餐廳

琴日食完，有冇講邊間分店

政府肯home office未

見到入面仲做緊生意

睇政府化驗所個效率
其實如果佢優先驗初步陽性嗰啲樣本
咁轉做確診都係好短時間之內嘅事

#519

一日有支那人出入
一日都唔會斷到 適用於全世界

君君都話唔知要問問

我就估佢兩間都有返過
你去驗下穩陣

未知
等今晚update或者聽日同樣時間

原來已經搵到

咁計法聽日本地個案應該會多過今日

啱啱打咗去地下嗰間
佢話同樓上係冇關係
確診嘅係樓上果一間

好似藍藍地

一樓 做中式果間

而家仲分黃藍

今日有金句

我唔記得你講咩

我手頭上無相關資料（之前4點鐘 節目都有講過）

好難食

停課未呀屌

藍既抵死
黃既支持

仆街了
公司d老野仲唔肯帶返口罩

有機會

客人中招咁多，依家個個都鬆哂

之前有本地會驗全棟
今次要驗幾多棟

零星個案

屌
成日行路經過

無衞生防護中心去搞搞？

好在無食

遲到添
34版

沙田前前後後好多單了

好多初步

唔爆出嚟唔公佈

同座向先會

好忙呀

【15:43】據悉，伊利沙伯醫院再增一宗初步確診新型肺炎個案，患者是一名92歲老翁，男病人住在家中，並非住院舍。
依單好似都未確診

Update咗

#1291、1295
0704 黃大仙彩雲商場

#1297
0704 朗豪坊

0626 安達商場北翼
0629 SSP李鄭屋商場

如果我做老闆我都話無關係啦

0628 尖沙咀H8

#1293
0705 瀝源商場

#1296
0627 九龍城聯合道36-38號
0628 黃埔第11期聚寶坊
0702 東區丹拿花園第3座

頂好撚驚

油麻地天主教小學（海泓道）晚上發通告透露，該校兩名中一及中五學生的同住親友對新冠病毒呈初步陽性，學校明日（8日）需停課一天，學校將徹底消毒清潔，至於會否繼續停課仍有待公布。

另外，荃灣天佑小學一學生的家人初步確診，校長發通告稱學校一直做足防疫措施，家長可自行決定是否讓子女上課。
又嚟

又多3個

油麻地個個應該係小學
姐係小一至小五？

頭先now先訪問完升中，個校長冇戴罩

應該係小一至小五

我都想講油天個校長勇士黎

究竟d老豆老母點野到

係咪去過卓明樓

老人院兩員工確診，入聯合

會唔會借啲依當今日確診，聽日又唔報

據悉，本港錄得最少4名老人院舍職員初步確診

唔會
已經出咗新聞稿，14單

截至晚上11時，有4名港泰護老中心院友被送院

拔萃男書院小學部有家長確診 中小學明起停課

0707 2330 UPDATE
#1292 個囡 火炭培基小學
#1293 仔女馮黃鳳亭中學?、崇真小學
#1295 中華基督教會扶輪中學
#1296 演藝學院

元朗光明英來學校—未知
北區鳳溪創新小學—未知
荃灣天佑小學—未知
油麻地天主教小學（海泓道）—未知
男拔小學部—未知

保良局林文燦英文小學—未知

教育局：唔停課

宗數太少，風險屬於甚低
所以不停課

聽日一定多過今日

消息：慈雲山護老院累計4名院友及3名職員確診或初步確診

原文網址：

初步確診唔計確診就唔好講「確診」啦
妖言惑眾

華蘭好似有未fc

【11:00】據了解，聯合醫院新增一名57歲女子初步確診，她是港泰護老中心的職員，曾與確診者接觸。她在7月6日開始咳嗽、發燒和頭痛，7月7日到私家診所求醫，經檢測發現對病毒呈陽性。該院舍至少有三名院友及三名職員確診或初步確診。

荃灣荃威區議員趙恩來在facebook表示，麗城花園二期Babington Education有學生家長確診，校方宣布停課14日。

0708 1130 UPDATE
#1292 個囡 火炭培基小學
#1293 仔女馮黃鳳亭中學?、崇真小學
#1295 中華基督教會扶輪中學
#1296 演藝學院

元朗光明英來學校—未知
北區鳳溪創新小學—未知
荃灣天佑小學—未知
油麻地天主教小學（海泓道）—未知
男拔小學部—未知
保良局林文燦英文小學—未知
優才（楊殷有娣）書院旺角校舍—未知

有消息指，海富苑一名家庭主婦初步確診，其家人亦出現病徵；鳳德邨一名長期腎病患者亦初步確診

今日有冇記招？

要睇有冇源頭不明case
正常應該要暫時恢復返有本地就開

其實有冇本地都要開記招

之前用「高度懷疑」又唔鐘意
咁用咩好

的確文法上初步確診呢兩組字本身係矛盾

直接講確診

高風險/高危可疑人士咪算囉

高度懷疑勁似偉大祖國既中文咁流暢 咁簡潔

99%確診

高危可疑人士咪算
又咩高度懷疑

#1296學生 黃埔宣道小學 驗毒結果待確認

依d係咪學校case嚟

截數時間到
開始放風

未必

消息指，本港今日新增至少14宗初步確診個案，包括慈雲山港泰護老群組及茶餐廳食客，其中一名曾光顧佐敦新發茶餐廳有食客初步確診，據了解他是一名職業司機，入住瑪嘉烈醫院接受治療

●伊院92歲：非老人院友，據悉，患者住慈正邨，家中有太太、兒子、媳婦，媳婦更懷孕，患者只有咳，沒發燒。

天氣熱殺毒論已證實唔存在

Boom boom boom

殺唔到毒都會如常出街聚餐做gym唱K

仲未停課，依家仲嚴重過之前但係完全冇反應

點解咁耐都未研發到疫苗好誇張

【14:38】衞生署及醫院管理局今日（８日）下午4時30分就新型冠狀病毒肺炎個案的最新情況舉行簡報會。衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君醫生和醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞醫生將會出席。
有不明源頭
等陣見

等陣見樓主

今日有冇

做廚房喎 唔係員工 ？

我前晚食完琴日打過去話唔同分店，宜家佢冇啦啦又全店消毒同檢測屌究竟係咪同一間嚟㗎

醫生等陣見
大大大大大大

又要見你

原來兩間食唔同嘢 不過嗰老闆一定喊到仆街

大

沙士好似到依家都未有有效疫苗係隻毒放人類一馬先無事

係琴日嘅不明源頭群組都可以夾硬話有源頭
依家keep住有新嘅不明源頭就大獲

限聚未

今次會唔會破到西班牙流感紀錄？

想問下樓主喺邊度揾今日有冇記者會？

樓主就是君君

等新po

唔該曬 等陣見

君君上連登做咩唔同我講等我仲日日4點半j到5點半

你個名

【0708 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

沙士點解會神秘消失

推 抗爭Mind Map #一國兩制已死 #快閃文宣 #特區免簽地位 #取回強積金 #聯繫匯率

沙士好似怕熱？
岩岩上網睇過下，話依家都仲未有疫苗

林鄭係咪訓著左 可以唔洗理

佢理得你

一熱傳唔到，自然消失